{{ infobox computer hardware generic | name = FireGL Graphics | image =
Ati-fgl-logo.jpg | caption = FireGL商標 | invent-date = | invent-name =
[ATI](../Page/ATI.md "wikilink") }}
**FireGL**是由[ATi研發的一个](../Page/ATi.md "wikilink")[顯示卡系列](../Page/顯示卡.md "wikilink")。它主要應用在[工作站](../Page/工作站.md "wikilink")，作[CAD和DCC用途](../Page/CAD.md "wikilink")。它的硬體結構與[Radeon糸列顯示卡頗相似](../Page/Radeon.md "wikilink")，但有一些不同，以令驅动區別這是否FireGL顯示卡，並啓动其[OpenGL功能](../Page/OpenGL.md "wikilink")。還有，由於它与Radeon糸列顯示卡的相似性，所以有客户軟改Radeon顯示卡。利用改版的FireGL驅动，他們可得到一張便宜而等價的FireGL顯示卡。現時FireGL和[FireMV已被](../Page/FireMV.md "wikilink")[FirePro系列取代](../Page/FirePro.md "wikilink")。

## 与Radeon顯示卡的不同之处

[AMD_DirectGMA.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AMD_DirectGMA.svg "fig:AMD_DirectGMA.svg")

  - FireGL顯示卡是用來作3D繪圖之用，而Radeon顯示卡是用來玩电腦遊戲。
  - 最大分別在於驅动。FireGL驅动是用來支援最佳画質和其象素精確性。但由於它是建基於Catalyst驅动（即Radeon顯示卡的驅动），所以FireGL仍可用來玩电腦遊戲，但代價就是對較新电腦遊戲的相容性。（這是由於Catalyst驅动是每月更新，而FireGL驅动則不是）
  - FireGL顯示卡支援對点和線進行灰階修邊处理（与FSAA不同，它只支援点和線），四方體立體緩存，雙邊光照，硬體加速任意裁切面（六個支援只限於FireGL
    X3-256），專用的影像平面緩存（Maya得益於此）。儘管不清楚這些功能是否只存在於FireGL顯示卡，還是亦存在於Radeon顯示卡，縱使被驅动禁止。
  - 這个系列的顯示卡性能強大；理論上FireGL顯示卡比Radeon顯示卡能处理更多資料。
  - 這些顯示卡對双顯示輸出有極佳相容性，主要原因是它门包含了双TMDS傳送器。大部份從前的Radeon顯示卡只有一个，除了較新的[Radeon
    X1 Series](../Page/Radeon_X1_Series.md "wikilink")。現在則大部份都支援雙輸出。
  - 專業軟件，例如3d
    Studio和Maya，它們對頂点处理器比較倚賴。而遊戲軟件則比較倚賴像素管線和[材質貼圖](../Page/材質貼圖.md "wikilink")。

## 顯示卡清單

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>FireGL型號</p></th>
<th><p>建基於Radeon</p></th>
<th><p>像素管線<br />
或流处理器</p></th>
<th><p>頂点<br />
处理器</p></th>
<th><p>顯存<br />
(RAM)</p></th>
<th><p>外接<br />
接口</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL 8700</p></td>
<td><p>Radeon 8500</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>64MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL 8800</p></td>
<td><p>Radeon 8500</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL T2-128</p></td>
<td><p>Radeon 9600 Pro</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL Z1-128</p></td>
<td><p>Radeon 9500 Pro</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL X1-128</p></td>
<td><p>Radeon 9700 Pro</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL X2-256</p></td>
<td><p>Radeon 9800 Pro</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>256MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL X2-256t</p></td>
<td><p>Radeon 9800 XT</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>256MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL X3</p></td>
<td><p>Radeon X800 Pro</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>256MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL X3-256</p></td>
<td><p>Radeon X800 XT</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>256MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL V3100</p></td>
<td><p>Radeon X300 XT</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL V3200</p></td>
<td><p>Radeon X600 XT</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL V5000</p></td>
<td><p>Radeon X700 Pro</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL V5100</p></td>
<td><p>Radeon X800 Pro</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL V7100</p></td>
<td><p>Radeon X800 XT</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>256MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL V7300</p></td>
<td><p>Radeon X1800 XT</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>512MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL V7350</p></td>
<td><p>Radeon X1800 XT</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>1GB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL V3600</p></td>
<td><p>Radeon HD 2600 Pro</p></td>
<td><p>120</p></td>
<td></td>
<td><p>256 MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL V5600</p></td>
<td><p>Radeon HD 2600 XT</p></td>
<td><p>120</p></td>
<td></td>
<td><p>512 MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL V7600</p></td>
<td><p>Radeon HD 2900 GT</p></td>
<td><p>240</p></td>
<td></td>
<td><p>512 MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL V7700</p></td>
<td><p>Radeon HD 3870</p></td>
<td><p>320</p></td>
<td></td>
<td><p>512 MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FireGL V8600</p></td>
<td><p>Radeon HD 2900 XT</p></td>
<td><p>320</p></td>
<td></td>
<td><p>1024 MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FireGL V8650</p></td>
<td><p>Radeon HD 2900 XT</p></td>
<td><p>320</p></td>
<td></td>
<td><p>2048 MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Mobility<br />
FireGL 7800</p></td>
<td><p>Mobility<br />
Radeon 7500</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>32MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Mobility<br />
FireGL 9000</p></td>
<td><p>Mobility<br />
Radeon 9000</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>64MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Mobility<br />
FireGL T2</p></td>
<td><p>Mobility<br />
Radeon 9600</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>AGP</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Mobility<br />
FireGL V3100</p></td>
<td><p>Mobility<br />
Radeon X300</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Mobility<br />
FireGL V3200</p></td>
<td><p>Mobility<br />
Radeon X600</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Mobility<br />
FireGL V5000</p></td>
<td><p>Mobility<br />
Radeon X700</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>128MB</p></td>
<td><p>PCI-E</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [Quadro](../Page/Quadro.md "wikilink")－竞争对手Nvidia的专业显卡系列

## 外部連結

  - [ATi FireGL主頁](http://ati.com/products/firegl.html)

[Category:冶天科技](../Category/冶天科技.md "wikilink")
[Category:顯示卡](../Category/顯示卡.md "wikilink")